聯航CEO撐員工 歸咎華客「帶來混亂又挑釁」

美國聯合航空一班客機因超賣而強迫乘客落機，一名華裔乘客拒絕就範，於是遭強行拖落飛機。聯合航空母公司行政總裁穆尼奧斯（Oscar Munoz）公開為事件致歉，不過他在公司內部員工信中，卻力撐員工的做法。

穆尼奧斯在公開聲明中形容事件「令人沮喪」，又為事件致歉，不過在路透社取得的員工信中，就發現穆尼奧斯並無為華裔乘客遭拖落飛機一事致歉，更歸咎華裔客「違抗」保安人員。

穆尼奧斯強調員工做法合乎程序，「當我們帶着歉意向其中一名乘客解釋他已被拒絕登機，他提出異議並拒絕遵從機組人員指示」，形容他行為「帶來混亂又挑釁」，故有必要召機場警察到場。

穆尼奧斯又說，公司可從今次事件中學習。他說：「我毫無疑問地站在員工一方，我讚揚你們為了確保我們飛行妥當而多做一步。」

所謂「華裔」, 究竟係乜野國藉？

唔好又拉埋港星台馬全世界落水好喎...

會唔會其實係美國人黎架？

我唔明點解呢段漢字新聞係咁強調「族裔」

人地CEO篇文有提及族裔咩?

個記者乜野居心?

仆街, 原來又係毒果記者

大中華毒果

你地冇做錯到.JPG

聯合航空係仆街架啦, 無人異議
但聯合航空未必係針對種族特徵而進行仆街行動
佢地可能係無分種族都咁仆街

咁毒果又成日想拉埋全球相似種族特徵既人落水做乜鳩?

當我們帶着歉意向其中一名乘客解釋他已被拒絕登機
上左機坐埋啦喎

對唔住就可以拉人走？
人地醫生黎，要趕住醫

你地無做錯到.jpg

毒果真係垃圾報紙黎

事主都認為有種族歧視成份, 提華裔有咩問題

BTW, 香港經濟日報咁寫:

聯合航空CEO撐員工無做錯 fb聲明「吸嬲」5萬

繼拒絕讓穿leggings的女童登機後，美國聯合航空又與乘客發生衝突，引發公關災難。聯合航空周日（4月9日）因機位超賣，要求4名乘客自願離開，以換取4名機組人員登機。

被要求離開的客人獲安排轉乘翌日下午3點起飛的航班，但有華裔男乘客自稱是醫生，表示翌日已約見病人，拒絕離開，最終聯合航空要求執法人員介入，並將該名男子拖離客艙。

聯合航空CEO Oscar Munoz事後於Facebook解畫，並向員工發表公開信，但因用字不當，以及堅持員工「無做錯到」，在Facebook（fb）吸逾5萬「嬲嬲」，無疑是火上加油。

陷入風波的客機編號為UA3411，原定於周日（4月9日）下午5時40分起飛，由芝加哥出發至路易斯威易（Louisville），但航空公司起飛前發現機位超賣，需換走4名乘客，為4名機組人員騰出位置。

機組人員原本以800美元（約6,160港元）及1晚免費住宿，「利誘」乘客自願離開（leave the aircraft voluntarily），改乘翌日3時起飛的客機，後因無人舉手，決定以隨機方式，由電腦抽出4名乘客。

由其他乘客提供的現場圖片顯示，華裔男子被強行拖離客機。（圖片來源：Twitter）

由其他乘客提供的現場圖片顯示，華裔男子被強行拖離客機。（圖片來源：Twitter）

聯合航空最終抽中一對夫婦、一名女子及一名華裔男子。與其他3人平靜離開不同，該名69歲華裔男子堅拒落機。聯合航空要求執法人員介入。根據其他客人拍攝到的片段，可見該名華裔男子被拖行在地，強制趕出客機，另有相片顯示他唇邊淌血，頭部亦有血痕。警方事後發出聲明，指該名華裔男子是因面部撞到座椅扶手而受傷。

聯合航空CEO Oscar Munoz事後於Facebook解畫，並向員工發表公開信，但因用字不當，以及堅持員工「無做錯到」，在Facebook（fb）吸近5萬「嬲嬲」，無疑是火上加油。（圖片來源：AFP、聯合航空facebook）

聯合航空CEO Oscar Munoz事後於Facebook解畫，並向員工發表公開信，但因用字不當，以及堅持員工「無做錯到」，在Facebook（fb）吸近5萬「嬲嬲」，無疑是火上加油。（圖片來源：AFP、聯合航空facebook）

片段於社交網絡瘋傳，聯合航空其後於Facebook專頁貼出CEO聲明。聯合航空CEO Oscar Munoz就要「重新安置」（re-accommodate）部份乘客致歉，並強調會就事件作出仔細檢討。Oscar Munoz又指，他們會接觸該名華裔男子，尋求解決辦法。不少網民諷刺聯合航空「re-accommodate」乘客的方式，是採取暴力手段，又指「re-accommodate」將成為2017年年度用字。

Oscar Munoz後來又向聯合航空8.2萬名員工發信，重申支持他們每一個決定，會與員工同行。他形容事件令公司「上了一課」，並在信中提到，員工已按照基本程序處理事件，有禮地要求乘客離開。他說：

I also emphatically stand behind all of you, and I want to commend you for continuing to go above and beyond to ensure we fly right.
他又在信中指出，機組人員多次要求乘客離開，對方後來變得愈來愈具破壞性（more and more disruptive），雙方陷入交戰（belligerent），別無他法下，只好請執法人員介入。

Oscar Munoz已在公開聲明致歉，指出會積極跟進事件，又向員工派定心丸，為何仍未能平息事件，反而令情況變得更差？

縱橫公關顧問集團主席曾立基表示，在企業角度，用re-accommodate無疑可淡化事件，但對公眾以言，事件中有人受傷，指用字要更小心，如可直接指對事件表示遺憾及抱歉，並表示正積極跟進及調查事件。

他指，處理危機，一定要交代事件來龍去脈，不是簡單道歉就可了事。他認為，聯合航空發表聲明時，需要解釋

為何會請人離開？
為何會出現超賣情況？
為何會選中這4名乘客？
為何事件中會有人受傷？
他指，危機處理最重要是坦誠相對，向公眾交代。他指，現時網上群情洶湧，不少華人揚言要制聯合航空。曾表示，解決危機時切忌「攤凍件事」，亦不要以為網絡情緒來得快亦去得快，因下次如再發生同樣災難，反彈及殺傷力都會更大。

嘩～（差D跟車太貼燒炮丈 ）

原來係越南移民